'\" t
.\"     Title: \fBkf5-config\fR
.\"    Author: Stephan Kulow <coolo@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 31 липня 2015 року
.\"    Manual: Інструкція користувача kf5-config
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.13
.\"  Language: Ukrainian
.\"
.TH "\fBkf5\-config\fR" "1" "31 липня 2015 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.13" "Інструкція користувача kf5-con"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "НАЗВА"
kf5-config \- Вивести шляхи встановлення Qt(TM) та Frameworks\&.

.SH "КОРОТКИЙ ОГЛЯД"
.HP \w'\fBkf5\-config\fR\ 'u
\fBkf5\-config\fR  [\-\-expandvars]  [\-\-prefix]  [\-\-exec\-prefix]  [\-\-libsuffix]  [\-\-localprefix]  [\-\-version]  [\-\-kde\-version]  [\-\-types]  [\-\-path\ \fIтип\fR]  [\-\-userpath\ \fIтип\fR]  [\-\-install\ \fIтип\fR]  [\-\-qt\-prefix]  [\-\-qt\-binaries]  [\-\-qt\-libraries]  [\-\-qt\-plugins] 


.SH "ОПИС"

.PP
kf5\-config \(em це програма, яка працює у командному рядку і використовується для отримання інформації щодо шляхів встановлення
KDE
і шляхів користувача Frameworks\&.

.PP
Користуйтесь цією програмою для визначення місць, де у вашій системі знаходяться різні частини встановленого Frameworks\&.
 
.if n \{\
.sp
.\}
.RS 4
.it 1 an-trap
.nr an-no-space-flag 1
.nr an-break-flag 1
.br
.ps +1
\fBПримітка\fR
.ps -1
.br
.PP
kf5\-config \(em здебільшого застарілий замінник kde4\-config, хоча і є рекомендованим інструментом\-замінником qtpaths (ця програма є частиною
Qt(TM))\&.
.sp .5v
.RE

.SH "ПАРАМЕТРИ"




.PP
\fB\-\-expandvars\fR
.RS 4



розгортає ${prefix} і ${exec_prefix} у виводі

.RE
.PP
\fB\-\-prefix\fR
.RS 4



Вбудований префікс для бібліотек Frameworks\&.

.RE
.PP
\fB\-\-exec\-prefix\fR
.RS 4



Префікс exec_prefix для бібліотек Frameworks\&.

.RE
.PP
\fB\-\-libsuffix\fR
.RS 4



Суфікс у шляху до бібліотек, заданий під час компіляції

.RE
.PP
\fB\-\-localprefix\fR
.RS 4



Префікс у $\fBHOME\fR, який використовується для запису файлів

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Версія
Qt(TM)
і вбудований рядок версії для бібліотек Frameworks і kf5\-config\&.

.RE
.PP
\fB\-\-kde\-version\fR
.RS 4



Вставлений під час компіляції у бібліотеки рядок з версією Frameworks\&.

.RE
.PP
\fB\-\-types\fR
.RS 4



Виводить список всіх доступних типів ресурсів
KDE

.RE
.PP
\fB\-\-path \fR\fB\fIтип\fR\fR
.RS 4



Шукає шлях для вказаного
\fIтипу\fR

.RE
.PP
\fB\-\-userpath \fR\fB\fIтип\fR\fR
.RS 4



Шляхи користувача для типів: desktop|document

.RE
.PP
\fB\-\-install \fR\fB\fIтип\fR\fR
.RS 4



Шлях для встановлення файлів ресурсів вказаного типу

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-prefix\fR
.RS 4



Шлях до теки, де встановлено
Qt(TM)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-binaries\fR
.RS 4



Адреса встановлених програм
Qt(TM)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-libraries\fR
.RS 4



Адреса встановлених бібліотек
Qt(TM)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-qt\-plugins\fR
.RS 4



Адреса встановлених додатків
Qt(TM)\&.

.RE



.SH "ПРИКЛАДИ"


.PP
Вивести каталог найвищого рівня встановлених Frameworks:
.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-prefix\fR\fR\fB \fR

.PP
Вивести список всіх типів ресурсів:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-types\fR\fR\fB \fR

.PP
Вивести шлях до встановлених зображень тла стільниці:

.PP
%\fB \fR\fB\fBkf5\-config \-\-path wallpaper\fR\fR\fB \fR



.SH "ПРОЧИТАЙТЕ ТАКОЖ"

.PP
kf5options(7)


.SH "ВАДИ"

.PP
Відомих вад немає\&.


.SH "АВТОР"
.PP
\fBStephan Kulow\fR <\&coolo@kde\&.org\&>
.RS 4
Автор.
.RE
